GDS_Testing.v
@@ -1,21 +1,13 @@
-Require Import Lab07Map.
+Require Import CompMap.
 Require Import GDS_Language. 
 From Stdlib Require Import String.
 Require Import List.
 Open Scope string_scope.
 Open Scope expr.
 
-  (* Ltac special_match2 := match goal with
-    | [ H: exists _,  _ |-  _ ] => destruct H
-    | [ H: _ /\ _ |- _ ] => destruct H
-    | [ |- _ /\ _ ] => split
-    | [ H : _ \/ _ |- _ ] => destruct H
-    | [H: context[interp2 _ _ _] |- _ ] => simpl in H
-    | [H: context[interp (Const _) _] |- _ ] => unfold interp in H
-    | [ |- _ ] => subst; eauto; try discriminate
-  end. *)
 
 Ltac inv H := inversion H; subst; clear H.
+Ltac prover := try repeat eexists; try repeat split; try reflexivity.
 
 Ltac general_match := match goal with
     | [|- _ -> _]  => intros
@@ -28,92 +20,27 @@ Ltac general_match := match goal with
     end.
 
 
-Ltac map_match := match goal with
-    | [|- (_ $+ (?k, ?v)) $? ?k = Some ?v] => rewrite lookup_add_eq by reflexivity 
-    | [H: context[interp (Const _) _] |- _ ] => unfold interp in H
-    | [H: context[$0 $? _] |- _] => rewrite lookup_empty in H
-    | [H: context[(_ $+ (?k, ?v)) $? ?k] |- _] => rewrite lookup_add_eq in H by reflexivity
-    | [H: context[(_ $+ (?k1, ?v)) $? ?k2] |- _] => rewrite lookup_add_ne in H by discriminate
-    end.
-
-Ltac run_match := match goal with
-    (* | [H: run _ _ (SequenceDecl _ _) = _ |- _] => inv H
-    | [H: run _ _ (classVarDecl _ (Const _)) = _ |- _] => inv H
-    | [H: run _ _ (readyDecl _ ) = _ |- _] => inv H
-    | [H: run _ _ (methodDecl _ _ _ _) = _ |- _] => inv H
-    | [H: run _ _ EndDecl = _ |- _] => destruct H *)
-    | [H: Some (?a, ?b) = Some (?c, ?d) |- _ ] => injection H as Hvg2 Hvl2
-    end.
-
-Ltac combine_match := try general_match; try map_match; try run_match; subst; eauto; try discriminate; try contradiction.
-
-
-  Ltac program_match := match goal with 
-    | [|- (_ $+ (?k, ?v)) $? ?k = Some ?v] => rewrite lookup_add_eq by reflexivity 
-    | [ H: exists _,  _ |-  _ ] => destruct H
-    | [ H: _ /\ _ |- _ ] => destruct H
-    | [ |- _ /\ _ ] => split
-    | [ H : _ \/ _ |- _ ] => destruct H
-    (* | [H: context[interp2 _ _ _] |- _ ] => simpl in H *) (*Unsure, maybe check if this line is useful*)
-    | [H: context[interp (Const _) _] |- _ ] => unfold interp in H
-    | [H: context[$0 $? _] |- _] => rewrite lookup_empty in H
-    | [H: context[(_ $+ (?k, ?v)) $? ?k] |- _] => rewrite lookup_add_eq in H by reflexivity
-    | [H: context[(_ $+ (?k1, ?v)) $? ?k2] |- _] => rewrite lookup_add_ne in H by discriminate
-    | [H: run _ _ (SequenceDecl _ _) = _ |- _] => inv H
-    | [H: run _ _ (classVarDecl _ (Const _)) = _ |- _] => inv H
-    | [H: run _ _ (readyDecl _ ) = _ |- _] => inv H
-    | [H: run _ _ (methodDecl _ _ _ _) = _ |- _] => inv H
-    | [H: run _ _ EndDecl = _ |- _] => destruct H
-    | [H: ?a = ?a |- _ ] => clear H
-    | [H: Some (?a, ?b) = Some (?c, ?d) |- _ ] => injection H as Hvg2 Hvl2 (*Seems to crash Rocq ?*)
-    | [ |- _ ] => subst; cbv in *; eauto; try discriminate; try contradiction
-  end.
-
 Ltac existential_match := match goal with
+    | [ |- _ /\ _ ] => split
     | [|- context[$0 $? _]] => rewrite lookup_empty
     | [|- context[(_ $+ (?k, ?v)) $? ?k]] => rewrite lookup_add_eq by reflexivity
     | [|- context[(_ $+ (?k1, ?v)) $? ?k2]] => rewrite lookup_add_ne by discriminate
-    | [|- _ ] => subst; cbv in *; eauto; try f_equal; try discriminate; try contradiction
+    | [|- _ ] => subst; vm_compute; eauto; try f_equal; try discriminate; try contradiction
     end.
 
 
 Theorem runStmtVar :    
-    forall vg2 vl2, 
-    runStmt 10 $0 $0 
-    ((var "a" := Const 2) ;; (var "b" := Const 3) ;; 
-    (var "ret" := ((Var "a") + (Var "b"))) ;; skip) = Some (vg2, vl2)
-    -> (vl2 $? "ret" = Some (varAss 5)).
-Proof.
-    repeat combine_match.
-Qed.
-
-
-Theorem erunStmtVar :    
     exists vg2 vl2, 
     runStmt 10 $0 $0 
     ((var "a" := Const 2) ;; (var "b" := Const 3) ;; 
     (var "ret" := ((Var "a") + (Var "b"))) ;; skip) = Some (vg2, vl2)
     /\ (vl2 $? "ret" = Some (varAss 5)).
 Proof.
-    eexists; eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
 
 Theorem runStmtIf :
-    forall vg2 vl2, 
-    (runStmt 10 $0 $0 
-    ((( (var "a" := Const 2 ;; var "b" := Const 3) ;; 
-    when ((Var "b") - (Var "a")) 
-    then (var "ret" := Const 10) 
-    else (var "ret" := Const 5) done) ) ;; 
-    skip)) = Some (vg2, vl2)
-    -> (vl2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
-Proof.
-    repeat combine_match.
-Qed.
-
-Theorem erunStmtIf :
     exists vg2 vl2, 
     (runStmt 4 $0 $0 
     ((( (var "a" := Const 2 ;; var "b" := Const 3) ;; 
@@ -123,170 +50,71 @@ Theorem erunStmtIf :
     skip)) = Some (vg2, vl2)
     /\ (vl2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
 Proof.
-    eexists; eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
 
 Theorem runStmtWhile :
-    forall vg2 vl2, 
-    (runStmt 10 $0 $0 
-    ((((var "a" := Const 2 ;; while (Var "a") loop ("a" <- Var "a" - Const 1) done) ;; 
-    var "ret" := Var "a" + Const 5) ;; skip))) = Some (vg2, vl2)
-    -> (vl2 $? "ret" = Some (varAss 5)).
-Proof.
-    repeat combine_match.
-Qed.
-
-Theorem erunStmtWhile :
     exists vg2 vl2, 
     (runStmt 10 $0 $0 
     ((((var "a" := Const 2 ;; while (Var "a") loop ("a" <- Var "a" - Const 1) done) ;; 
     var "ret" := Var "a" + Const 5) ;; skip))) = Some (vg2, vl2)
     /\ (vl2 $? "ret" = Some (varAss 5)).
 Proof.
-    eexists; eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
 
 Theorem globalExe1 :
-    forall vg2, (run 5 $0 
-    ((((topVar "a" := Const 9 ;;; topVar "ret" := Const 0 ) ;;;
-    methodDecl "plusOne" nil (Some "dump")  (var "dump" := (Var "a" + Const 1))) ;;;
-    readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil)) ;;; EndDecl)) = Some vg2 
-    -> (vg2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
-Proof.
-    repeat combine_match.
-    inversion H.
-    combine_match.
-Qed.
-
-Theorem eglobalExe1 :
     exists vg2, (run 5 $0 
     ((((topVar "a" := Const 9 ;;; topVar "ret" := Const 0 ) ;;;
     methodDecl "plusOne" nil (Some "dump")  (var "dump" := (Var "a" + Const 1))) ;;;
     readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil)) ;;; EndDecl)) = Some vg2 
     /\ (vg2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
 Proof.
-    eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
-(* Theorem globalExe1 :
-    forall vg2, (run 5 $0 
-    ((((topVar "a" := Const 9 ;;; topVar "ret" := Const 0 ) ;;;
-    methodDecl "plusOne" nil (Some "dump")  (var "dump" := (Var "a" + Const 1))) ;;;
-    readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil)) ;;; EndDecl)) = Some vg2 
-    ->(vg2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
-Proof.
-    intros.
-    unfold run in H.
-    destruct (interp (Const 9) $0) eqn:E1; [|discriminate].
-    destruct (interp (Const 0) _) eqn:E2; [|discriminate].
-    destruct (runStmt _ _ $0 _) eqn:E3; [|discriminate].
-    simpl in E1, E2.
-    injection E1 as <-.
-    injection E2 as <-.
-    destruct p as [vg2' vl2'].
-    injection H as <-.
-    inversion E3.
-    destruct (($0 $+ ("a", varAss 9) $+ ("ret", varAss 0) $+ ("plusOne", methodAss nil (Some "dump") (var "dump" := Var "a" + Const 1))) $? "plusOne") eqn:Elookup.    
-    -
-    destruct a eqn:Ha.
-        + discriminate.
-        +
-        assert (args = nil /\ ret = Some "dump" /\ body = (var "dump" := Var "a" + Const 1)) as [Harg [Hret Hbody]].
-        {
-        rewrite lookup_add_eq in Elookup by reflexivity.
-        injection Elookup as [= -> -> ->].
-        repeat split; reflexivity.
-        } subst args ret body.
-        destruct (interp2 (Var "a" + Const 1) _) eqn: E4.
-            *
-            rewrite lookup_add_eq in H0 by reflexivity.
-            rewrite lookup_empty in H0.
-            rewrite lookup_add_ne in H0 by discriminate.
-            rewrite lookup_add_eq in H0 by reflexivity.
-            injection H0 as [= Hvg2 Hvl2].
-            subst vg2'.
-            simpl in E4.
-            rewrite lookup_empty in E4.
-            rewrite lookup_add_ne in E4 by discriminate.
-            rewrite lookup_add_ne in E4 by discriminate.
-            rewrite lookup_add_eq in E4 by reflexivity.
-            simpl in E4.
-            injection E4 as <-.
-            rewrite lookup_add_eq by reflexivity; reflexivity.
-
-            *
-            discriminate.
-
-    +discriminate.
-
-    -discriminate.
-Qed. *)
 
 Theorem globalExe2 :
-    forall vg2, (run 7 $0 
-    (((topVar "a" := Const 3 ;;; topVar "ret" := Const 0 ) ;;;
-    methodDecl "plusOne" nil (Some "dump") (var "a" := Const 9 ;; var "dump" := (Var "a" + Const 1))) ;;;
-    readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil) ;;; EndDecl)) = Some vg2 
-    -> ((vg2 $? "ret" = Some (varAss 10))  /\ (vg2 $? "a" = Some (varAss 3))).
-Proof.
-    do 2 combine_match.
-    - admit.
-Admitted.
-
-Theorem eglobalExe2 :
     exists vg2, (run 6 $0 
     (((topVar "a" := Const 3 ;;; topVar "ret" := Const 0 ) ;;;
     methodDecl "plusOne" nil (Some "dump") (var "a" := Const 9 ;; var "dump" := (Var "a" + Const 1))) ;;;
     readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil) ;;; EndDecl)) = Some vg2 
     /\ ((vg2 $? "ret" = Some (varAss 10))  /\ (vg2 $? "a" = Some (varAss 3))).
 Proof.
-    eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
 
 (*New example existential_matching assignations*)
-Theorem eglobalExe3 :
+Theorem globalExe3 :
     exists vg2, (run 6 $0 
     ((topVar "a" := Const 3) ;;;
     readyDecl ("a" <- Const 8 ;; skip) ;;; EndDecl)) = Some vg2 
     /\ ((vg2 $? "a" = Some (varAss 8))).
 Proof.
-    eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
 
-Definition existential_matchProg := (run 5 $0 (
-       (processDecl(
-        ((var "a" := Const 10 ;; var "ret" := Var "a") ;; skip)) ;;; 
-        EndDecl) 
-    )).
 
-Compute existential_matchProg.
-
-
-Theorem erunProcess :
-    exists v2, (run 10 $0 (
+Theorem runProcess :
+    exists v2, (run 15 $0 (
        (topVar "ret" := Const 0 ;;; processDecl(
         ((var "a" := Const 10 ;; "ret" <- Var "a") ;; skip)) ;;; 
         EndDecl) 
     )) = Some v2
     /\ (v2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
 Proof.
-    eexists.
-    split; repeat existential_match.
-Admitted.
+    prover.
+Qed.
 
 
 (* Warning: la preuve suivante risque d’être particulièrement longue *)
-(* Theorem runSignal :
-     forall v2, run 15 $0 (  (* valeur de fuel choisie au pif, potentiellement ajuster pour que le théorème soit correct *)
+(*Update, maintenant reflexivity prouve tout ptdr*)
+Theorem runSignal :
+     exists v2, run 15 $0 (  (* valeur de fuel choisie au pif, potentiellement ajuster pour que le théorème soit correct *)
         topVar "a" := Const 0 ;;; topVar "ret" := Const 0 ;;;
         readyDecl("a" <- Const 1) ;;;
         processDecl( "a" <- Var "a" + Const 1 ;; 
@@ -294,13 +122,13 @@ Admitted.
         then (emitSignalStmt "sig" None nil)
         else (awaitStmt "sig" ;; "ret" <- Const 10)
         done)
-     ) 
-     v2 -> (v2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
+     ) = Some v2 
+    /\ (v2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
 Proof.
-Admitted. *)
+    prover.
+Qed.
 
 
-(* NB: Si trop dur à prouver, on peut retirer l’argument “a” de callback_fun, mais c’est moins probant comme exemple. *)
 Theorem runSignalCallback :
     exists v2, run 5 $0 (
         (topVar "ret" := Const 0 ;;; methodDecl "callback" ("a"::"b"::nil) None ("ret" <- Var "b")) ;;;
@@ -308,27 +136,25 @@ Theorem runSignalCallback :
     ) = Some v2 
     /\ (v2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
 Proof.
-    eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
 
 
 (*STARTING DUALS*)
 
-Theorem erunStmtDualVar :    
+Theorem runStmtDualVar :    
     exists vg2 vl2, 
     runStmtDual 10 ($0 $+ ("current", varAss 1), $0) $0 
     ((var "a" := Const 2) ;; (var "b" := Const 3) ;; 
     (var "ret" := ((Var "a") + (Var "b"))) ;; skip) = Some (vg2, vl2)
     /\ (vl2 $? "ret" = Some (varAss 5)).
 Proof.
-    eexists; eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
 
-Theorem erunStmtDualIf :
+Theorem runStmtDualIf :
     exists vg2 vl2, 
     (runStmtDual 4 ($0 $+ ("current", varAss 1), $0) $0 
     ((( (var "a" := Const 2 ;; var "b" := Const 3) ;; 
@@ -338,20 +164,18 @@ Theorem erunStmtDualIf :
     skip)) = Some (vg2, vl2)
     /\ (vl2 $? "ret" = Some (varAss 10)).
 Proof.
-    eexists; eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
 
-Theorem erunStmtDualWhile :
+Theorem runStmtDualWhile :
     exists vg2 vl2, 
     (runStmtDual 6 ($0 $+ ("current", varAss 1), $0) $0 
     ((((var "a" := Const 2 ;; while (Var "a") loop ("a" <- Var "a" - Const 1) done) ;; 
     var "ret" := Var "a" + Const 5) ;; skip))) = Some (vg2, vl2)
     /\ (vl2 $? "ret" = Some (varAss 5)).
 Proof.
-    eexists; eexists.
-    split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
 
 
@@ -359,16 +183,16 @@ Definition dA1 := (topVar "a" := Const 9 ;;; topVar "ret" := Const 0 ;;;
     methodDecl "plusOne" nil (Some "dump")  (var "dump" := (Var "a" + Const 1)) ;;;
     readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil) ;;; EndDecl).
 
+
 Definition dB1 := (topVar "a" := Const 3 ;;; topVar "ret" := Const 0 ;;;
     methodDecl "plusOne" nil (Some "dump")  (var "dump" := (Var "a" + Const 1));;;
     readyDecl (assignCallMethodStmt (Some "ret") "plusOne" nil) ;;; EndDecl).
 
-Theorem eRunDualProgsNoOverlap :
-    exists vg2, (runDual 5 ($0 $+ ("current", varAss 1), $0) dA1 dB1
+
+Theorem RunDualProgsNoOverlap :
+    exists vg2, (runDual 15 ($0 $+ ("current", varAss 1), $0) dA1 dB1
     ) = Some vg2 
     /\ (fst vg2 $? "ret" = Some (varAss 10)) /\ (snd vg2 $? "ret" = Some (varAss 4)).
 Proof.
-    eexists.
-    repeat split; repeat existential_match.
+    prover.
 Qed.
-
